點解咁多人話M係代表1萬??

由中學到而家大把人話M係指10000
中學計數20000就寫2M,朋友去到返工都唔知咩叫k
明明1M指1,000,000

唔識英文嘅中國人先會M=萬

ON9 GAME牙

細階m = 萬 （讀音m字頭）
大階M = 百萬 （不解釋）

樓主00後？
無玩過online game?

依家做野多數
10K / 20m咁寫

正如好多人以為1bn 係1億

巨商

1e

1M 直繹1'Man' 咁咪一萬
1k =1kilo 咁咪一千囉

利申,9up

係都w啦下話

1e4

第一代online game果陣 你做左精子未

支那人就會 1m 1w = 一萬。
地道的香港人就10k =一萬。

理科仔會知k係000
M係000000

其他無讀過既人就跟左online game

屌你老母 大陸仔食屎啦

人地糾正佢，你又係唔係都屌

m = million

w= 萬(蝗語)

一定支那仔先用w？

正常人都唔會拎m當萬啦細路

1k=1000
1m=1000k
1b=1000m
1t=1000b

1千=1000
1萬=10千
1億=10,000萬

明明樓主同部分回Post嘅網友都無錯。
真係估唔到垬化到呢個地步

唔係個個人都玩online game嘅，你出嚟做嘢同人講M=萬，被人笑你咋on9仔

w 係普通話

w都解釋到 m真係無里頭

講廣東話嘅支那人(包括喺香港嘅支那人)咪用m=10^4

支那一定用w架喎 普通話黎架喎細路

支那拼音 唔係大陸仔係乜

屌你老母啦

係online game都打緊m做萬

現實世界就10k

大M係萬寶路

解釋到你係個支那仔囉

因為以前打機係咁

理科仔個M同Million個M係兩樣野黎架

雖然數值上一樣

我估應該係當年大量唔讀書嘅小朋友打online game用開左個頭，咪慢慢變到”約定俗成”囉
不過呢，做成混亂嘅唔可以叫”約定俗成”囉，商業社會，寫m當成萬，會俾人屌鳩死你

出嚟做嘢咁寫法準備執包袱

M係蚊

理科撚 m = x10^-3
M = x10^6

終於有人提
以前好熱鬧

大陸仔 慈雲山本澤馬 柒左玩潛水呀？

我都記得係巨商個陣帶起 呢個unit, 咩200M一隻轉得 騎狼

利申，而家做工程 M 係百萬係不可爭議

agger
利申 sci撚

係啦係啦 威啦 慢慢番去做功課啦

邊忽柒 唔好話你地離題

慢慢屈人做支那仔啦

以前同打台灣game 見過 未打過大陸game 唔知

打機做reference

有萬有k唔用 走去用w 支那人真係好低賤

用 k 同 m 係方便簡約 d 表示數目
就好似 1,000 同 1,000,000 每三個零就一個逗號分隔

國際公認標準 其他都係自創
你都可以自創 1,00 咁樣寫
但絕大部份人唔會咁樣同人溝通

M=月經

1,000,000要用大楷M,細楷m係指1/1000。(巴打應該打字打太快)

個問題係班冇撚讀過書撚樣，以為自己岩又唔願改，比人屌就話係約定俗成。彎都比人搞到直。

你啱 大階 M 先係1,000,000

1m
1e

打CM/FM 買人話用幾多M 幾多M 買人...................

屌連1m係一百萬都有得嘈
唔怪得連登多00後

用w表示10000=支那人
用m表示10000=唔識英文

跑online

大細階係engine野姐 你班友仔唔會識少少就抛書句 講錢點會用M個mega

錢個m係million 冇分大細階

大陸人有乜常識先會話M係1萬..
香港人1萬會講10k或1萬

M係化學黎講係解摩爾濃度

100有Hecto-(h)

M-prefix會跟單位, 要細楷或者就噉用可以揀mn, bn

樓主00後

萬 粵拼 maan

應該係咁

因為小學雞未學到呢啲英文
Kilo million billion

之前係唔知咩post屌鳩啲話1m=一萬嘅戇鳩仔，
佢哋竟然屌鳩翻我轉頭話我崇洋，
話1m=一萬先係香港文化

m係都10^-3

exactly, 讀million就係百萬, 讀拼音就係萬

以前打機果陣d人慣左咪用1m=1萬

事實就係1M=一百萬

第日出黎做野 特別做到d錢銀 財務 budgeting 有關既工作你地咁樣寫老細實比你嚇撚死

老細話1+1=3都要跟啦

以前瑪奇,墨香,彩虹冒險,亂,全部台灣online game都慣左用w=萬
支乜撚野那
睇怕你地都未經歷過大online game時代

咁一憶係1e 係咪大陸仔

我從來唔寫幾k幾m
會造成混亂
萬就萬千就千
都冇人寫呢兩個字俾我
係上網先見人用

打機亂用冇乜所謂, 正式文件就唔好亂用啦
個個打online game打慣左, 出黎做野打左M當萬真係冇面

1m=$0.001
1M=$1 000 000
利申phy5**

細個打機嘅金額咪1m=10000囉
玩巨商一塊壇鏡4500m囉
兒時用開

只不過出到黎又要適應套新嘅

因為1man

因為ONLINE GAME年代M=萬

以前打online game既人有唔少人唔識打中文字

細個打巨商嗰陣啲人都係用m或者w代表萬
因為打呢啲online game嘅人多數都仲細 包括我自己 或者好多唔讀書嘅mk仔
有啲就唔識打中文 有啲就唔識英文縮寫
而m同萬個音最似 亦係萬嘅廣東話聲母
所以就好多人都用m
搞搞下就約定俗成咗好多online game都用m或者w嚟代表萬

試吓expected salary寫1m,睇吓邊個笑邊個

強囯人都唔會用M啦 用W啊

金龍船執得太早了

回錯post

以前細個打機會跟人用m 代替萬 因為啲人話m係粵語拼音 你講k佢哋反而會教返你game入面 萬嘅術語係m
但現實生活會用返k

以前online game用
e億 m萬
當然你要揸正講梗係唔岩
不過你問原因就答下你

多數都係班波台狗on99懶好笑姐

我見過有人話係一蚊

k同M係好common 喎。eg: km 個 k都係指1000

辛苦哂，人地錯又唔認，仲要屌返人轉頭。文你老母化咩。

唉 教精班細路姐 做乜姐

咁所以呢？ 你做左精子未

好撚好笑 成班細路未打過機就捉住呢樣野係到笑係到屌
從來冇人話現實上m唔係等於一百萬
或者同人溝通之間m都會等於一百萬
但係主題係問點解咁多人話m代表一萬
咁咪答你第一代online game囉
又要屌人笑人 真係人唔笑狗都吠
連解題都唔撚識
人地話dse雞好撚垃圾我都唔信
呢個post見識到了
仲有唔係巨商帶起 係石器魔力帶起
不過我諗連登連聽過呢兩隻game既人都冇乜

廢事quote哂。
感覺係有部分人覺得玩過online game就巧威威，扮哂老屎忽，笑鳩人未玩過online game。
利申 96後

數字英文咪又係人定出黎 係方便溝通
係打機果陣亦都係有人定出黎邊方便溝通
冇人叫你現實上用打機果套
唔明點解咁多on9仔m等於一百萬都可以拎黎打飛機

D傻閪咁連咁簡單嘅野都唔識仲可以大條道理
係呀係呀M=1萬呀，快d去矯正成個香港

班戇鳩仔出嚟做嘢一定畀人屌到屎忽出血

p=1e-12
n=1e-9
µ=1e-6
m=1e-3
k=1e3
M=1e6
G=1e9

好簡單 你覺得有人唔知m等於一百萬咩？
問題係有人唔知點解會有人解m等於萬開post
post名唔係話點解咁多人話m係代表百萬唔係萬
去將萬擺係正確既位置
而係冇啦啦開post笑鳩d話萬等於m既人 搞清楚未呀 96後以為自己好撚威既小朋友

笑而不語

攞戇鳩game,嚟打飛機仲要打出優越感，真係高手，幾時攞戇鳩game啲錢去現實用，攞戇鳩game啲工具去現實用？

無知白痴真係幾可憐。

根本好多人唔知M=1 million, 最起碼我高中讀書好多人唔知.
1M=1 million係common knowledge, 點解我對呢d野要打飛機?
我只係想屌清班不學無術撚樣,錯就要認,唔係所有野用句約定俗成就大哂

我自己第一隻玩既係金庸群俠，但想像唔到而家俾番野老細話M=萬有咩後果，打online game要貪快都算，平時就好心用番M=百萬，唔好成隻小學雞咁

高登時代係屌9人用m
連登係屌9人唔用m

讀乜理科野阿
中三就教啦
你邊到讀
定係又cut左課程

就算第一代Online Game (Ultima Online) 都係用 1K = 1000
1M = 1000000

呢個單位喎，阿精子先生

睇返高登個post係話打online game 小學雞先會用

估唔到原來可以用online game 嚟解釋自己嘅無知
仲要大返人話人冇玩過online game

出黎做野就知人工都用k表示啦
個班人

唔洗出嚟做野
讀書都知啦
km kg 咁簡單嘅野
不過大部分香港學生都不求甚解就真嘅
唔怪佢地 但仲敢講出嚟俾人知
真係唔知醜同埋會俾人笑囉

咁由而家開始正式用1M=10000 黎溝通啦

巨商既影響

班傻鳩咪試吓喺CV寫expected salary係1.5m/month囉

其實唔知真係唔緊要 冇人天生所有野都識晒
當有人同你講唔岩嘅時候 唔好出聲 學左佢 我覺得冇問題

但個班柒頭唔識 仲又大大聲同人講「我跟online game嫁on9」

屌你老尾呢d人真係柒撚過閪 仲要覺得自己好威 死番去你老母個閪到啦 無知撚

萬字拼音第一個字母
細個成日搞錯

我指粵拼

收冥石 1=130m 意密
收孫子 1.5e 意密

認同 會用M代表million/mega 兩個都係around一百萬, k=1000因爲kilo-
但我細個都打online game
打機啲野 最多平時笑下
唔通我岀街同人講 收xxx 意密
人地聽唔明又話人冇玩過online game咩
真係好似小學雞 打過機都拎黎威
個post冇錯係問句 但都好明顯係串尻啲人不學無術啦
我亦相信好多人同我一樣 打機現實分得開嘅 有啲柒左咪認囉

佢地用w，因為係強國人

屌你打機同現實分得清咪得
咁都有得嘈一餐

打機個陣不嬲m/w=萬
係現實m係百萬 k係千
你自己分到咪得
洗撚理人咁多

連登咁多00 10後
8 90後又的確係老屎忽既

以前ONLINE GAME啲人都係M=萬

鬼唔知M本身係百萬咁解咩

開post問點解M=1萬
答完你話玩online game用開
又比連登仔話老屎忽 好威威 無讀書 大陸仔
成班都唔知係咪有被迫害妄想症
你估話online game用開個啲人真係會用咩

大陸人好似係用W喎...

唔關事
中國人會用w=萬
用m=萬多數係玩巨商玩返嚟

未聽過M=1萬

你一定冇玩過巨商

細個玩過同一隻game既港服同蝗服
港服啲人既10000 = 1m
蝗服既10000 = 1w

上面話1w無問題個啲

叫開1km

屌！講兩講好似玩彩虹冒險有見過下
十一二年前

所以名副其實係小學雞文化

童話月費年代已經用緊

屌 成班無讀過physic嫁
m=10^-3 喎 好似1L 咪即係1000mL囉

不死鳥羽毛 1000m

IT狗表示M = 1024 * 1024

美國佬表示
1M=1,000
1MM-=1,000,000

哩樣真
睇完上面講大M細m真係一頭霧水

睇死樓主未玩過

個陣 香港就用 m=萬，台灣就w=萬
利申 玩墨香彩虹

知唔知乜撚野係Prefix...

其他科fg講人工都識講幾多k: 唔通講幾多m咩 份人工得幾仙 講m=萬個啲都係唔正常

咁mm=一萬米？
咪撚玩啦五寶

又恥笑中國人
sorry呀各位玻璃心

萬
普通話拼音係wan
廣播話拼音係maan

所以好明顯係啲唔識英文既mk

通常我講會讀Mil 咁啲人就知係百萬 唔驚會有誤會

小學玩巨商 見全部人都係收野打幾m幾e咁 到大個先知原來唔係咁

打機係用M
但好多人分唔到現實同網上
唔記得左M=百萬

收入藉 9000m 孫子1e

連登有為會員阿源 Expected salary : 2m
但佢上司都係30k
人地請唔起咪delete 你份CV
之後上連登訴苦話畢業搵唔到工
連登大多數有為會員：「唔係呀麻？Fg起碼搵5M la」

又或者：「有樓收租，唔洗做」

最後阿源做左廢青反枱：「唔好再講了」

我夠知打機m=萬e=億啦
咁你係咪返工都用打機術語,冇諗過會有人聽唔明

會唔會有人番工都同人講m係萬呀
平時打機講m / w=萬都無所謂
番到現實分得清咪得

我印象細個打機係用w,收蘋果頭 2000w=1

Mi

原來玩第一代online game嘅人唔識英文，有語言障礙，長知識了

你講得啱我正評
但都係要岩你老母

因為巨商

屌有無咁多00後/識少少扮代表

大楷M先係10^6一百萬呀
細楷m係10^(-3) 0.001

m=10000 e=1億呢啲就更無可能係蝗話
明明係online game通用語嚟
話係蝗語一係on9點錯相，一係00後未身處過興玩online game嘅年代
上面話一萬係w嗰啲就真係蝗喇
不過都係嗰句，呢啲用法喺工作/正經嘢上用都係on9

連登00後腦容量有限，唔識因應社群轉用語

屌你老母 （不解釋）

期待班支那仔出嚟做嚟嗰陣，搞錯一萬同一百萬，攪到公司蝕大錢

其實用中文做母語既人對會覺得m,e=萬,億比較乎合直覺
當然係人都知正統工作場合唔會用 唔知關支那人 唔識英文咩事

m當萬係好多年前玩香港online game績落，後來寬頻流行咗，多咗game揀，好多時都同台灣人一齊玩，就學埋佢地用w解萬。

自己用on9 online game用語收埋自己講咪算
樓上有個仲屌返人做精子未
人唔笑狗都吠啦 柒左仲聲大大驚死人唔知你on9

出來做嘢夠膽就寫
睇下會唔會被人屌